# Remédiation sur le parcours de tableau

Après avoir constaté de nombreuses difficultés dans le dernier devoir sur le parcours de liste, Charles Poulmaire propose des exercices complémentaires sur les tableaux, en utilisant plusieurs possibilités.

Chaque exercice est structuré sur le principe suivant :

1. Une première question _Tester à la main_ demande à l'élève de trouver sans l'avoir codée le résultat de la fonction demandée, sur quelques exemples. Le but est de s'assurer que l'énoncé a été lu correctement et compris. On pourra ou non donner la solution.

2. Les deux types de résolutions : _façon puzzle_.
- Le programme est donné mais dans le désordre. Il s'agit de remettre en ordre les différentes lignes de la fonction. 
- Le programme est donné mais dans le désordre. Il s'agit de remettre en ordre les différentes lignes de la fonction. Des lignes inutiles sont ajoutées en fonction des erreurs constatées. 

3. _code à trous_. Il s'agit de compléter les trous laisser dans la fonction. On pourra ou non donner la solution.

4. Une serie de tests pour permettre à l'élève de valider son code 

5. Des questions pour confirmer la bonne compréhension de l'algorithme utilisé

6. Une visualisation pas à pas de la fonction en action


Dans <a href="
https://notebook.basthon.fr/?ipynb=eJztXd1u28iSfpVeDQzHgURJpBVbys9B4iQ4ATwn2Tk5AyxGgdwiW3JPKFLDH9nOIMC-xt6duzPei73fa7_JPslWdbNJSpZkyvYkTlyBbZHN6urq6qqvq4uO6_eaK3w_rvV--b02EQn3eMJrvd8_11X7IDmbilqvNuHRRy88CWr1WhymkYttP7CED33B01MWCfdYRPDNeuziX5xNeII3_9YP-oG3zafRxR8x8wWLZSLYcZJM416zOY3CMffHoTWKmrXP9U2Hf_jvqYgTGQaM9R724Sdj_eCVG8lIsDQQbBQGrnp8pKQ5Yuy3VLJpJAKPiYBNecQnF38kkYiZJ2AO-WSO4GrAj5hI9OXwCAjY5OK_J4L5YTBORRrhQ2TX6wcNmH0wC6XACU79NGZTkciEycCTrmBH8ohNQWZ4-lsq_Iz7L_IDe_qUKfZwfQSaYa7IO4lTGSeiXmZ-1GgjVRAG1jWUdcjZw4eRmFyce5KjVh4-ZFO44eNwLEEuBqoErbFJeIa6ERGwT3iQ4Myn3PeliOAS1pC7oFvQ2P_953_xKSozkXHMx8LCpT4UDNiPgxDWxcWuLpLK0Ui6qZ9cnMcsFiy6OOe-jFGXkWZ0cT7jfqrEii2GjJ7LABQCa4eaizgLIwkjgQwzgX2AKxjPNARzwj5qpDACI8RbJUk_eOOzGIUcw1LwfChxCr0ELkYMuh6F0UQPW1cmE4TpDBSJtiOhacIlSBzCimp7AqWo2Vyc47xxym9zCXkag8SgkjBCObFDWd3Mw8uLcwGEDNcJZS5pBpfZDYMElGM0-VoIb8jdjyxMUWdJFHJtz3GK_FkS8RmXPhOjEUw8BR5g0sxX-vQv_pjpNU2U68kJyqXWkwfKE0F_sDhxumQpYQVc4ASsfXQYZQsoLiyZUXkgIr1QP6N2QDTQWyQ-MVc2YHGUytATJHhKjJ1iOZS-RAuA2V3DfH_44QfWtth7mBEo9-KfYIe4OvlCb6tlRhk5OEuE3uRvGzVwMI7JNIK1xDZwIBd05aWogiFQTITFYB2BB0z14l8hMAIXcH0ew4TRNTw0jMkwQpDIeAIrsOBAUaLFhwH3EXWY4W-xA3AgUNgxBy6FwCV1glATWHQ0Rg7LP_LB6bPV9VHkIE6iVK84UEOTATRlIIXlgXkESKNWBeni0E9VtwdqHuDeuPCKr2DDME3CYMdi11iFfnB0dDQ9S45DEADQN8cmBbAPftnbq7NOne3XWbfOHPj5oc5UY1u17Kunjz7ssL8s7Q5USDzf3daNFbo7igpobUW4i70dbOxqFqb52v2xfS2H9sL0Fbd2iV1nQRWKzFaNq7k-Umz2M320VQdHd4AdZHkfpMyfw6Lh9ngtx3viAbn042f94EmcToDkjMXJmS-e9mvDMPJE1GtPEzQ56bHY54kY-ql4zPSzRsQ9mca9zjR5zE6klxz32p2tx2DcAMi9EvmUe54Mxj1negp9AfTGACmB19CE4Gzj48Q940G_9oz93Zj3k2Ym0TOcnN7_n3hydl0BbySVEUD_zP0Erjd1DrOUrbxrZccwXdt51-pOYfo61fuWHML07pSFvpEzGI7dnOMaRzDEjXZpBcAammAOz9RnbsbX3n9si73msD8A8KafPvkCWcGedKj20jEEkxO94yIQwwajggez28LuH4PBRQJ3zbkNC4IE2CggZAWsVhQqNClFGbjVjFXINb8JLPHnGmwYsEF6tR5ciIVpuaEnylMaReGEvXmnrNTyZDz1-VkWJ7A3r2E6MEH9-WDbROwnJycW8tEKsGTYlCOkaP54-I-97bp28afb7VZrC-6OBTrI00et1g4MLE6Fq_x24IITJbVeu16DvWiaJvrsoa-NtJpaDCA6h_hoRfd82uI0aYL8MkDEWpiTpSfBwuGvECYxnrDWqTvcfeTsPwO2qutxMvGxp54MiyMXwKPSnPs1iC398GSUwhHKjYQIoCc0akX0a6gJuM000a-BLuBW9dcABG3Q8uxJxvQZLOmcaX7-sLmx2l_VKPvBy-KxDGDNsG8MsS3jv8IiQwwcI9_8eIbRvIDgHUNFFfVwRXO3DPz94fOfNzVw52YG7tzAwNvtbsd1Wze0cJz0nbRwhGPHYs_VyYPxmXAxCo7RrvPg11xcOiLgYcCH81R2CkQWeK6Fsw-ecZVvlC361gPtwohH3I-vsmJPjLKgTuUN6jplsNPT-xycSZkEL2MRD8bigWVZ5gn-kyMGLRgF4kfpAf6LRJJGAT7R7cX9MmMMYPnL5nyNRaNQ8mahZD_YyBZ8EWiynbJJoE0sS0AtNw45ZxoYXK0Iq64ZUu1aDDcL2E-SWCfJYp3JkWMRXYPnnJ9nfuoVAxRZLTyQ5_kBoJ3BviZHmOSCjcpkViz2CuAUE1FxKmfYDfEiujifwi6l976SuPmpXKRJlg3yxITDokXzwwGM6HyATjHUAb-yRJtmjdutJvgtS3DWFWzB0yyxFKO0Sm41sUv5wM0QBoWALXHTYwoYD5xQ5jtXPqhA5zbqa7579cMK9Hc27l06rkD_zuXxb3pkAa5dnXyc57v-BI9uNU9fnN4b7T8JjNH7Otr7jJXFlg7fjA3rDGvmQTmRdlMu0awLmwZ7XWW8sE0v25-vlwcscv5t1nuoxH0Hz35LQ4lhbkP6DMJcTGxyfA3gbWfJUeU4mB8FDWJGEtObOtP-lyw-wCB5w66YJMXtkrbCL7QVLlkm6coqSyXAnHmsvtFkzyeYu8X1U_GcTEwnGS28C8peFPlg5j6-zlAvfTIB8F2WiieDgF_8Dx6XwOxNhpw1mLsdq53GQ0H97UyUBgsv_hduMUQVWeo8exWS5rJbZsrvODqb76vTEU5WHZjUtqKcDvMeZ8oVM_YqnruVDbrwNRt9DYT5SR3g9H42C3HCl96x4fakwQxb1UuZGGHBbLqgIAAKUJmntYQLIdXZVGSxd56iX7OtLTn9kZvdgpuVYs1sRyqiSNyOzN1wp876tUOMrIyjgBfN0Kn0-xd82zH3vtTq1247eHxkMX0QZgmctKL5reviPNYvDMvHNHBmTEfIGK2x3Fe_GS5edEG4p1xWnIKt6r76fVGWUVE48k_8yKM-n7siezEpgbvaJdEZJkJ7rz53glzHAiJKc7A0cuokyKmAkylczHgkVZpEb8Em8izyLzFg17qwD_0DtOVGIYy9QbZEKyPLkeRavYVjh1LKg37NvH9X6plxVAwYUl3uXCYF9WB0K_B5fmSp92uA5fCjbg4ubGfuvFvhbGMGONThM2wfF-djrt5Oqu1lFnGpVid_rZ9ha7-2s-6UZPg-T91Uy86C7eUMuZk7xH6GaemQVSHjjURqgR4sTT09Wpd6igG5-SRLDcH9skXB2D5fAfaI4Q4Kki0lbZdJ9xSpvYLULpPuK1JnBalTJu0q0t1-sKFyETQCPtGz9kANymfm1ZGl0QbKixZybgt5M-khMPMYkaOhkVItQkM_b9hgmQa_9Y7BMD_2OEuP9dhuqwVwvCxBluXkcPRePvRj95hHsUiepsmosV_fcg627PbLtwfv_-Pdqy27hSRbzqut1nN4UrqxW_gFTYJ7c03mgS-Dj3AVCejxcsu2lczxsRAJ3CDjSIz0E5Uj3HKeN5suhwmDYm2Luw2IU2SMv7eTKaMZhLDvhOHHJqZvpWvaGx9FFAi_2bKcXavVnIReCgM1YX7Q3gSGSnv4YtyawLcbxzBmc6nMgGZyCvK1QFFfQ7ZfUTSUzDloZrKsEfPyI_XlCzUDgPCBNokt58VSwi17d8ve90I3xQhpy-5a4LPeGbSNUh1ywSU0I-neKhbFV7MJPyBq5GMICeBS26sygVh-Elf2V3l5Lbmn5vlStRsJ4NZ5VVGUZWwDcWL0YZibqVvD0DuzwtEI3OCvV6hs-ZccaVnLWs9kfqnHKg_fVUpBKN50nMv85zhvyO0E9pzwxAJjRiVAFJD8KNRv56DWN1Rz-QtBD3xG3djGyDP4yowBIeDg-gPwaAxWboZYh5Y3HMko9vmi8jdkufcSu-D13pb9XP3sVlou6FiBzBh5WLYK-PmT0vbbIcTZMxFpA_UqDh1aoe5XAgnlKUX_qmIVxopmZdsYGCqkyxYQor8txA4ISGAwFV9pdanwSo33fKtzEJR5Q0wIPyV-Y7uKDKEzxIYFi-7yruUvFVGhvXdgPFuqFg1AGCnAh97okVhRgFwSuVZm-RbpVIhR5pHNjW91XsitjjKO7FELDNtcQrPWgKFqXTG0wqF5xq0cguZYrdfK6ukcimw68OGhHXcO0lZLdFV0a25wFopCRU7wqZSQRU9w5UNHHe-aqa6dVfkrw01c-YUe83KqIK4QFS731ovEy2vdaK8ULBdA0QT4bQwXdPtIr-2e_tjXH91shXH9X7T1VWYEjv7YVRTd3DbgIongtFc4SeeFdh0Iq4rWdk4tZmoLL1wK7G06MMSGCvf1QaB25YISAgodl6j9tSAe--GQ-3FBCuMXMGaruFJ4g0tkIGmnIIN4yP04SMIBehVC0HIyCCOnq0bSUfWcyPCVEyxRyxfXi21nNlCanW3_9Op13rGNs62ovhK3W9CkbbcXuL_-x98O3r95-7fyrNaBryHDdwIL09h8bVYvjcuB_VWrkmvmLi-HEqGa-DIe6Pgrp1Lv0wolYBgzkN4SBep-A0MBVh0nWyusAn_z24P5-aF7WVnZmq9U1ty8M6tYSeys0OyMR6iMRdXmY1_iXxoTlPQpnAylWKEkeH4MYZnKN4pCVZiSymnSAP8PwuCYx8eXFmQwamdmu96R7AXhD9_8_X0u-1XQb9vOuu5r9oWs-11y42LEGyAs-TL5MvnyV_dlh3z5vvhyPrucsHUr_j3Hl5z9Djv7Ljk7OTs5-3fi7GvzlbjeKnm1FhA6BAgECAQI9wgQ5t9IKA3gh3pt3K6AGHT2J8QgxCDEqI4YlGG4x4jRJsQgxNgUMShNQYhBiEGIUUKMK5hUQRXKdRCqEKoQqmyIKotM9kpMbEqYEOwQ7BDs3D3YoazLPYYdm2CHYOerwA6lbgh2CHYIdm4bdq5gUgWaKP9D0ETQRND0NaBpkcl-iYlDSSTCLsIuwq7vFLsoE3WPscsh7CLs-naxi9JZhF2EXYRddxK7rmBSBd8oJ0b4RvhG-PbN4tsik26JyS4l1ggACQAJAAkAVwPgPgEgASABIAHgfQXALgEgASABIAHgdwuAt_DX0G8AouZPphOCfqcIatoGA73Ug0H-sPEn_P-n5cMR6hLq3jvUXVfqoCLsUp0DMvi7Z_Ba_RXKFBW1yoCxF_GTuaJlRWmurNjVTD8zd5buc4B13N0kjOKst_NCMXh55fAF27nCS69MtcSfZZxyX35S1Zc2LEO1h4XhVK0oZab4sVnRqRdiMhQeBAc_YsGl-Y1w84pYuvTVwTFWWjrgvo8FXzXTTPEV1FW9dpQuJ2fqkbVCVdkIC4spzZilRmfAsqJotVmsBdu4HI8FLmWLKwPBsiJGxkrDwlKlscg6nhwLVW_IlLOTijFqFccKs1ECZYEzGcuhL0rSdKtaEHB8hQh-CKGeCLS5gAUYBWRGULJ2IMggv2qFvvKXKc2FxSBz21X8LNV0jQJ4-xk7yyxTqfzdwpJV0csV-ppZ6RRGE29Voc3CbatUVKtshLpEoh5RF0jU1ev2zWQqDTmHS6voy2KV25eXgoTWS5U3nQNdna2lSm3q-pXhTEQjPzxpnGlPPZZguKrsIG5lS2pLehKhDA4lqrsGIDsrSYnPFoRQI5ryoM2iPmi_9uxJU7sM1l6eK738-cMmRbepiPA3UETYqbOuqiNs11kHiwfX2S8ONmJrqfmqmsL27dYUdnT131Xlf9uXy_92u1WqCusCxHt7VcoK26ZY8ebL-IUrC7eosjBVFqbKwpUDEaosvPLrHlQWbt1wJKosTJWFqbIwVRZeIsDSysKOeUFQfmuQLXjnUvYf6E0H02NNFyo8vHQkKjx8I03ercJnVHj4Prydvo_FSjfbGa54rbzJtvE13jNf4eXFiPSrfOTq5OrfsavTHxW5N66ezy4npDJkhAX0RzoICwgL7h8WUNFjwgvCC8KL28SLxV9tdfSH_v1Y-vOshCiEKIQoXxZRKL9xjxGFqoYRotw6olCWhBCFEIUQZQNEoaLLhDqEOoQ6dw911v1n5G6XMjaES4RLhEvfIC5R3uce4xIV-iJcuqO4RNkjwiXCJcKlL45LVPiZsIuwi7Dre8WudX_gb2-PMlmEboRuhG73Ft0oH3aP0Y2qMxC6fdfoRlk1QjdCN0K3bxTdqAA1ISAhICEgIeA6BFzkYpe4VHl98YggkiCSIJIgkiByFUTuEUQSRBJEEkTeY4i8_b-gfQPUpaKv3znkmrYlRV__BDxePhqhNKE0oTQViV0Fk1_7b9KTC3xhF-hQ2VgqG0tlY6ls7Cp9UdnY-1k2dlm1UdzCywVHP3z-MDdkTddYjKfCxTtTajMryflO1YRjDnD2AdtS8Ddo1ZXiisKd-t7ByRiqgQxGITJEGScyisJoMEFxoSnrJXM2sBAxiFzrOcBhJH0xwBKPgW6rWdMzoJlIEFpPWxXfPG0slwLvh-DBwDMBNlg8V0Tlp9OzMdZiiwc-6Coq5HDKgtQca9-ya58_I7dRGEGwVOvtFjeDiQxC6Gx__n84IFRX" target="_blank">ce notebook</a>, vous trouverez l'exemple de Charles pour la remédiation sur les tableaux.

Ce notebook n'est pas donné en l'état aux élèves mais propose une variété d'approches pour un même exercice. Il peut être modifier afin de proposer un enseignement différencié pour gérer l'hétérogénéité dans les classes. 

Dans un premier temps, nous pouvons nous approprier ces différentes possibilités et en proposer une analyse, puis en discuter sur le [forum](https://mooc-forums.inria.fr/moocnsi/t/remediation-sur-le-parcours-de-tableau/4429).
